---
title: 変数同期の上限
description: 変数同期をむやみに使うとマスターの同期がおかしくなったり、最悪クラッシュする現象について。
---

変数同期をむやみに使うとマスターの同期がおかしくなったり、最悪クラッシュする現象について。
**2020-08-23 時点での情報**。

## VRChatフォーラムにおける報告

参考リンク:
[フォーラムの投稿](https://ask.vrchat.com/t/how-to-sync-with-udon/449/6)
[使用されたソースコード](https://github.com/hiinaspace/just-mahjong/blob/a85ccf2227be37695ae79e75ab4c34b43178bad8/Assets/Riichi/CustomPhysicsSync.cs)

ざっくりまとめると

- シリアライズのサイズが 238 付近を超えると InsufficientMemoryException 例外が発生
    - 1 Udon あたりの同期可能な byte 数の上限と思われる
    - 何らかの圧縮が行われているのか、正確な値は変動する模様
- 200ms (5FPS) を超える頻度の更新はパケットロストを起こす
    - 変数の数を増やすと送信パケット内部のヘッダー分が増えて、送信可能な文字数が低下
    - パケットロスがほとんど発生しない条件：
        - **string2つ** (合計最大183byte) の同期変数をもつ UdonBehaviour が **8 個**まで
        - スループット値は 183(byte) x 8 / 200(ms) = 7320 (byte/s) = 58.56 (kbps)

int 変数換算で、上の条件をそのまま用いた場合

- UdonBehaviour 1 個あたり: 183 / 4 = 45.75 個分
- ワールド全体: 183 x 8 / 4 = 366 個分

ただし、ヘッダー情報による容量消費があるため、実際にこの数だけの int を同期できるという事ではない

1変数のヘッダーあたり、おおよそ32byte消費する？（表からの差分より）と思われる。 これを加味して計算し、int 変数そのまま同期させる場合は以下のようになる

- UdonBehaviour 1 個あたり: 183 / (4 + 32) = **5 個**
- ワールド全体: 183 x 8 / (4 + 32) = **30 個**
